無腸BB堅強活下來 疑威院疏忽 父母不滿院方未交代

【本報訊】「冇諗過佢可以捱到𠵱家！」出生後5天確診罕見「腸扭結」腸臟幾乎全部壞死，10日內兩度經歷大手術的男嬰浚恒，上周四剛滿4個月大，現時浚恒全部小腸切去，僅餘小部份大腸，男嬰父母驚嘆兒子生命力頑強，但質疑威爾斯親王醫院疏忽在首次開刀手術後未有及時為BB跟進檢查致錯失救治時機，不滿院方至今仍未交代。

長有一雙大眼睛的浚恒，現靠注射營養液維持生命。

全文：

生於6月26日的浚恒長有一雙大眼睛，看見父母會手舞足蹈「咯咯」笑，由於腸道不全無法進食，現時他每日須進行20小時靜脈注射營養液維持生命，爸爸邱生回憶當初兒子拔喉後與死神搏鬥，肚皮三度開刀留下蜈蚣般恐怖疤痕，他語帶哽咽說兒子活下來有如奇蹟。

浚恒父親不時翻看手機內兒子的照片，盼浚恒戰勝病魔，健康成長。

浚恒較預產期早半個月出生，體重僅得2.38公斤，分娩期間母子發高燒，出生第5日他因腹脹開刀揭發腸扭結，小腸呈360度扭結致阻塞 ，胃部亦谷爆 ，醫生曾動手術扭正小腸，但10日後再開刀發現小腸全部壞死 ，當時醫生亦打定輸數拔走氣喉 ，但他卻活下來 ，並於8月初接受第3次手術切除全部小腸及大部份大腸。威院事後曾回應稱已盡力治療，並在6月30日嬰兒嘔吐及腹脹後做手術。

精靈愛笑的浚恒現時重3.8公斤雖較同齡嬰兒小，但爸媽希望他可於聖誕節前長至5公斤，屆時便可達到出院要求回家一起慶祝聖誕節，邱先生指若一切如願，今年Boxing Day就是在家中慶祝浚恒半歲生日，並完成帶兒子看大海的願望。

痛死

大個左唔知點食野

個BB有點兒像C君

政府反正有班保皇狗護住
想立法保障自己？
發夢

半歲已經有睇大海依個願望？

直接落爐焚左佢啦

點解醫院可以一句已盡力就算數 依家香港真係愈黎愈似中國 個B好慘

你睇多次成句野

帶兒子看大海

香港啲公立醫院真係愈黎愈hea

個b天生出黎有病
人地醫生都盡力幫你醫啦
你估人地好想你個仔死
特登整到佢有事咩
屌你人地唔係耶蘇
醫唔好又質疑人
你有冇質疑自己d精太廢
生左個天生有病既仔呀

半歲已經有帶兒子睇大海依個願望？

有問題一定係醫療事故唔可以係不幸?
睇左成段野都冇點證明到係醫院疏忽

公道d 講而家好多人黎求醫無論七老八十
送到入黎就期望一定醫得好
無左生老病死既概念

我自己都有個小朋友,睇完文字再見到BB張相都唔好話唔心UP,呢D說話你係旁觀者就講得出,生死有命人人明,但發生係至親真係輕易接受?
如果就咁睇新聞,佢老豆其實己經好控制到自己情緒

開完刀後點解唔keep住x ray check情況？

沒小腸要吊成世營養液

你估x ray 真係睇穿牆有色有3d 照邊到脾邊到咩大佬 腸係會比x ray 穿過，睇唔到野嫁